一人一個新移民讀錯嘅字

我有個啊叔會將風讀做胸
教極佢都發唔到個f音
唯有叫佢唔好係條街度講好大風

笑左

炸醬墨演

不如問一人一個新移民讀得啱嘅字好似易d

三

凍撚死

譚仔山哥

過橋美線

係癱仔山哥

喺 九成九都會讀錯

荔展，剪鐘

屌梨
Paul街
唔考巢啦

勿演懶肉墊時粉牙，生加有矛呀？蓋忍凍鏈茶～

屌柒你個柒字會發個「擦」音

凍撚死先啱呀

thanks

個橙好田

屌 依個真

橙

好似唔少讀錯的都係入聲字

魚=>咦

條咦巧新鮮

勿演而蛋米 凍練茶

on9

我個名

工廠=>工腸

懶肉畜生

癱仔山哥

塊啲助

公司Canteen阿姐 唔知條友邊到鄉下
喼字讀GAP
喼汁讀GAP汁
我諗佢準備去旅行
依兩日食飯係咁聽到佢講執GAP

簽名變左千名

仔

忌lin
忌廉

我=喎

擦卡 > 擦car

GAP汁

走狗呀

走韮芽

星展銀行>伸展銀行
金鐘>跟鐘

好冷靜 -> 好撚靜

幾點 變左成 幾典

福建人？
福爾摩斯 Holmes 就係福建人翻譯既

竟然無 天日

真係好撚哽耳屌你老母

喎撚住呢
件心鳩住咗呀

閩南話/潮州話本身冇f聲母，風字好多時讀空

順帶一提，都冇"於"韻母，所以多數讀晒做"依"(唔識音標)

大陸仔？

做咩姐你

去譚仔「山」哥到叫 「壞 」賣

人笑我，我笑人，fair。

有聲post

btw我變禾

入黎就係想講呢個

好多最尾要合埋口嘅字都會冇合埋口
三變山 藍變蘭

蝕飯

CNN-->C奀奀
TVB-->T威B
ATV-->新香港人：咩黎？未听过？？

有聲

Happy birth's'day

好 -> 巧

屌 呢個好堅

CNN呢個 D北佬北姑講野好似合唔埋個口咁

厚多士

歡迎江黎

等我撚下

痴利根有d字都讀唔到個音

憨鳩仔叻唔切
一個係新移民 可能係住左好耐 自己連香港本土語言都讀唔正

一個係讀外語
正如鬼佬同你講 弓希髮睬
你都唔會同人講
「拿 唔係咁讀 係恭 喜 發 財 ，黎 跟我讀一次」
反而係因為對方為了迎合你而講你既語言
而覺得幾過癮

食雞翼>食機翼

我覺得係個音係-t, -k, -p尾嘅佢哋都讀唔到
因為蝗語好似冇呢種拼法
例如一(jat1), 佢哋會讀成(jaa1)
粥(juk6)讀成Joe
葉(jip6)讀成(ji6)

留名

文化差異

阿膠讀成疴鳩

仲有啲大陸人好撚中意唱廣東歌，K啲女好中意同你合唱相思風雨中
仲嘔心係啲仔好撚中意唱海闊天空

試過有同事講左風暴做風爆